<resources>
    <string name="app_name">DaVinciApp</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="nav_header_title">Leonardo Da Vinci</string>
    <string name="nav_header_subtitle">Características como artista e inventor</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>

    <string name="alta">Alta</string>
    <string name="alt">Ha seleccionado la opción de Alta</string>
    <string name="baja">Baja</string>
    <string name="baj">Ha seleccionado la opción de Baja</string>
    <string name="modificar">Modificar</string>
    <string name="modific">Ha seleccionado la opción de Modificar</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="txtLeonardo">Leonardo Da Vinci</string>
    <string name="txtLeo">Leonardo da Vinci (Leonardo di ser Piero da Vinci) (Vinci, 15 de abril de 14522​-Amboise, 2 de mayo de 1519) fue un polímata florentino del Renacimiento italiano. Fue a la vez pintor, anatomista, arquitecto, paleontólogo, artista, botánico, científico, escritor, escultor, filósofo, ingeniero, inventor, músico, poeta y urbanista. Murió acompañado de Francesco Melzi, a quien legó sus proyectos, diseños y pinturas. Tras pasar su infancia en su ciudad natal, Leonardo estudió con el pintor florentino Andrea de Verrocchio. Sus primeros trabajos de importancia fueron creados en Milán al servicio del duque Ludovico Sforza. Trabajó a continuación en Roma, Bolonia y Venecia, y pasó sus últimos años en Francia, por invitación del rey Francisco I.</string>

    <string name="menu_pintor">Pintor</string>
    <string name="txtMona">La Mona Lisa</string>
    <string name="txtMona1">La postura de la mujer deriva de la “pirámide” usada para representar a las madonnas sentadas, es decir, que se trata de una geometrización triangular.</string>
    <string name="txtMona2">El cuadro La Gioconda está realizado en pintura al óleo sobre madera. Leonardo da Vinci aplicó en él la técnica del sfumato. Este consiste en superponer varias capas de pintura delicadas para suavizar o diluir los contornos de la figura y lograr la sensación de naturalidad y volumen, lo que permite percibir que las figuras se integran al resto de la composición.</string>
    <string name="txtMona3">La expresión "Mona Lisa" significa "señora Lisa". Mona es un diminutivo del italiano madonna, y Lisa sería el nombre de la modelo identificada por Giorgio Vasari, pintor, arquitecto y escritor del renacimiento que publicó el libro Vida de los mejores arquitectos, pintores y escultores italianos, donde dio testimonio del cuadro.</string>

    <string name="menu_escultor">Escultor</string>
    <string name="txtEscultor">Escultor</string>
    <string name="txtEscultor1">Ninguna de las esculturas de Da Vinci sobrevivió hasta nuestros días. Sin embargo, se sabe que planificó algunas muy célebres como el “Gran caballo”, una estatua de bronce de ocho metros de altura que se alzó en Milán, pero que quedó inconclusa a pesar de que se dispusieron 70 toneladas de metal para erigirla.</string>

    <string name="menu_cientifico">Cientifico</string>
    <string name="txtCientifico">Estudios Científicos</string>
    <string name="txtCien">El método científico de Leonardo se basaba fundamentalmente en la observación, «la ciencia fue el capitán, la práctica fue el soldado». Sus investigaciones científicas no se refieren exclusivamente más que a lo que ha estado acompañado de la práctica. Leonardo intentó comprender los fenómenos describiéndolos e ilustrándolos con mucho detalle, no insistiendo demasiado en las explicaciones teóricas. Sus estudios sobre el vuelo de los pájaros o el movimiento del agua son sin duda muy destacables. Como le faltaba formación básica en latín y en matemáticas, los investigadores contemporáneos ignoraron al sabio Leonardo; sin embargo, su sorprendente autodidactismo lo llevó a aprender latín solo.</string>

    <string name="menu_inventor">Inventor</string>
    <string name="txtMaquina">Máquina Voladora</string>
    <string name="txtMaq">Cada vez que Da Vinci observaba a los pájaros, creía emocionado que un día el hombre también volaría a través de los cielos. Uno de los inventos más famosos de da Vinci, la máquina voladora (también conocida como el "ornitóptero") está inspirado en el vuelo de los animales alados, el cual da Vinci esperaba replicar. De hecho, en sus notas, menciona los murciélagos, barriletes y aves como fuentes de inspiración.</string>

</resources>